華為個5G技術有咩咁巴閉？講到無咗佢就搞唔掂咁

純粹想知係咪有咩特別技術人地美帝唔識做 搞到淫正痱咁大口氣 話就算美國要華為去搞5G佢都唔會去 要撤出美國市場？

定係知道無得玩所以先咁大口氣

唔係技術上勁過人，係華為價錢平過人

各位巴打可唔可以用簡單啲嘅文字形容下華為有咩技術係手？

夠平囉

識既就唔洗起到啦
人地話晒500強
你覺得連登仔會識？教番華為做生意？

要平靚正快交貨
係華為有

只係平快打柴

System and method for a customized fifth generation (5G) network

An embodiment logical function architecture for next-generation 5G wireless networks may include a control plane comprising a software defined topology (SDT) logical entity configured to establish a virtual data-plane logical topology for a service, a software defined resource allocation (SDRA) logical entity configured to map the virtual data-plane topology to a physical data-plane for transporting service-related traffic over the wireless network, and a software defined per-service customized data plane process (SDP) logical entity configured to select transport protocol(s) for transporting the service-related traffic over a physical data-plane of the wireless network. An embodiment virtual service specific serving gateway (v-s-SGW) for next-generation 5G networks may be assigned specifically to a service being provided by a group of wirelessly enabled devices, and may be responsible for aggregating service-related traffic communicated by the group of wirelessly enabled devices.

巧取豪奪完其他國家嘅技術， 有國家補貼 將D 旗艦機賣到平一平去搶市場佔有率，再加埋個後門將大數據傳送番中國。

無咁跨

唔好話華
思科系統 sap甲骨文呢d有幾多人明佢地做緊咩
做到咁專冇番碩士博士都唔會明

華為啲美國5G專利：

華為啲美國專利：

好多，乜都有啲，加熱器，檔案同步都有

咁華為有咩係領先同行？

冇人用咪會變成兒登口中嘅單機

因為支國價值只有錢

自己平過人等如好

令我諗起上帝搵人整天堂𨋢個故事

偷左微波爐射線當5g

用低啲嘅成本做相同嘅質素 已經贏左
比你都唔會特燈買啲貴嘅魚蛋食

好似都未有人講到係咩技術

頻寬大好多倍，無人駕駛，AI，好多野可以由超級電腦計完再極速俾到個結果你。

無，5G NR 係開放標準

Just cheap becoz of gov subsidy
the quality is not okay tho
mainly they earn manintain $ rather than setup $

你講得啱
但事實係咪相同嘅質素呢
至少安全性就...

抄襲技巧
世界第一

講咁耐咪又係唔知有咩領先 抄咗咩嘢 話人之前都真係做下資料搜集啦 其實個標題寫住中國兩個字已經ok 已經估到會有咩答案

咁你知唔知狆蟈屎為有咩咁出色

咩技術就唔知
不過咁多為進入大陸市場要求ga技術轉讓
去曬華為到都唔出奇

其實華為掌握乜嘢特別技術，而係因為5G需要起大量基站，而華為起基站價錢最平（唔排除有支共補貼或將貨就價），所以一啲國家貪平都想搵佢地做

其實華為唔係掌握乜嘢特別技術，而係因為5G需要起大量基站，而華為起基站價錢最平（唔排除有支共補貼或將貨就價），所以一啲國家貪平都想搵佢地做

5G覆蓋範圍好細，所以必須起好多基站嚟傳輸

有冇行內人或者留意開嘅講下 Polar code 同 LDPC?

利申: 乜都唔識

簡單啲講華為己經係業界規範
你要整5g就要由頭黎過 花費大概三年時間

佢5G技術確係領先

話哂比左咁多錢研發咁多年，又國家全力補貼
特別係有大把5G專利

美國大把錢大把人， 如果技術追得上一早係技術壓面上競爭打壓大陸， 或者同其它西方國家合作發展5G網絡， 補貼都無所謂
但太後知後覺研發落後左好多， 只可以透過行政手段打壓

之前報告都有話目前得華為可以做到真正既5G速度， 其它5G公司只係虛有其名，快過4G但去唔到真正5G

情況有D似Tencent， 早期起家鬥平
補貼發大左狂買公司同技術返黎
名下幾百間公司同外國企業，變左巨人依家就算你公平競爭都鬥唔過佢

又扮有料鳩吹？？？5毛定大愛支白癡？？？

早幾日支港移動用支為機配就近機站獨家村行盡得800幾M，相反人地係泡國商用緊三星機隨便都1.3Gbps囉仆街！！

其實冇
所以你見根本就冇國家仆街
只係佢地見平先唔肯住

所以美國、澳洲同紐西蘭咪識揀
平就得咩

高通， 愛立信， Nokia 咁多公司， 點解一定用華為先

只係理性討論， 唔希望太偏激盲反

自己望國際數據
5G專利上大陸第一韓國第二
西方國家數目上差好遠
美國自己有技術既話唔洗人教一早全面補貼自己搞5G
目前真係無

晶片發展上大陸就相反好落後
美國斷供應大陸手機產業就玩完

無生意到要一折搶單

嘩嘩嘩，鬥PATENT多少？？？

為左乞$0.5除左鳩撐，你仲識科技D乜？？？

平埋平埋咪當蝈家軍費囉，支為係軍佬信息部其下公開秘密架啦！！！

識野多專利唔等於有用

唔係報告係飛機文，編文用人地實際應用同實驗室數據鬥，同埋無美國公司生產5G 設備，美國公司只係有做零件供應商同軟件設計
同埋華為進度比Nokia/Samsung 落後，好似AT&T 同KT 咁大範圍測試一個都無

國企同私企比 , 正豬閪

巴打自細睇天線低低b?

話說大陸個5g速度標準好似只係4g既20倍左右
但美國定個標準係100倍 亦有可能放棄5g直上6g

用喺軍事上面既battle zone network有好大優勢
F22同F35對網絡速度既要求甚高 4g 都唔係好夠用
唔單只個bandwidth 要好大 傳輸速度又要快
甚至會覆蓋三分一個地球弧度
仲點會用華為垃圾5g 比佢地監視咩
到真係打仗個時 一堆無人機 飛過去大陸都夠玩

天堂門壞了，上帝招標重修。印度人說：3千塊弄好，材料費1千，人工費1千，我自己賺1千；德國人說：要6千，材料費2千，人工2千，自己賺2千；最後中國人淡定地說：這個要9千元，3千給你，3千我的，剩下3千給那個印度人幹。上帝拍案：中標！

後來地獄的門也壞了，招標時吸取教訓，制訂公定價3000。德國人看了一眼走了，印度人報價3000。中國人給了評標的小鬼500，報價3000，中標。德國人印度人都納悶。再後來，中國人花了500材料、500人工，修了一半宣佈停工。拖了半年，地獄追加投資3000，完工！

再後來，天堂連接地獄的電梯壞了，也要重修，經過前面兩次教訓後。控制公定價3000而且要一次性修好。德國人又來，看了一下走了，印度人報價3000。中國人也報價3000而且還稱完工後有白酒送，中標。拿到錢後中國人開工。材料500、人工500。完工後。上帝叫人驗收。驗收員（事先收了中國人紅包500）說不合格，要重建。於是追加資金9000重建！

再後來，人間的大門也壞了，投胎的上不來，經過前幾次的教訓之後，嚴格定價3000，監理及審計現場跟蹤！並且免費保修1億年，德國人嚇跑了，印度人報價3000，中國人來了，無償修好，免費保修2億年，但要5萬年的管理權，上帝同意了，於是中國人修好了後，在門口設了個收費站，投胎每人每次500，雙向收費上不封頂。給500的投胎到歐洲，多給錢的投胎到美國，逃漏費用的一律投胎到中國。

5g我就咁睇已經唔會有作為，

要滿佈基站？
一個國家幾大，效益有幾多，

我家陣4g，香港咁細地方都大把位收唔到，

仲講5g？
快，你係要係發射站附近先得，咁有乜用，
基站咁多，維修成本要幾高？
月費點計？2千蚊個月等你快D下套片睇你俾唔俾，

無人駕駛要靠5g？
有D位收唔到訊號炒車呀

華為係早期已經投入好多R&D 資源去搞5G
導致制定5G 標準時 華為嘅影響力好大 包括各種專利 結果就係5G 出台時 華為已經發展好相關設備

同你討論簡直浪費時間
無POINT無論點就玩標籤人身攻擊再大大隻字小學雞咁

無錯， 美國舉國上下同攻府智囊都係傻仔黎， 轉個間5G公司唔用華為咪得， 洗咩行政命令向電訊商其它國家施壓
咁都諗唔到仲要人教， 建議你寫信去華府， 話唔定侵侵會係twitter讚揚你， 一舉成名

我個人都唔支持華為玩5G間諜
但你唔好盲反得咁醜怪
完全無論點再人身攻擊
總之唔同意你所有意見就係敵人

美國驚到賴屎要抵制到咁肉酸，盡在不言中

人地做緊4G個陣華為已經做緊5G，邊個偷邊個都未知

fake news
5g 標準得一套

所以我一早屌5毛唔係文盲就白癡，你究竟知唔撚知2G，3G，4G，5G甚至6G點出黎架？？？

入去睇下條片就明
主要係話市佔率領先並不代表技術領先。

BBC專訪：台灣科技部長陳良基談中國5G和海外「攬才」之爭

2019年 4月 10日

人工智能與5G時代的到來，讓台海兩岸科技人才爭奪更加激烈。台灣科技部長陳良基日前前往歐洲「攬才」，並在倫敦接受BBC中文總編張晧宇的專訪。
陳良基認為，中國在5G設施方面雖然部署較早，但「並不領先」，該技術對所有人「都是公平的」。

都係果句 好多好多新科技 新應用 要5G iot 嘅能力都做到
正如未鋪到瀝青路 可能好多人覺得汽車無撚用 馬車未仲好用

5G 唔再係單靠發射站 5G 可以俾汽車之間溝通

文不對題，點巧取？點定義巧取？
平係咪有問題？
後門後據google一早做緊啦，為屌而屌

某國家補貼咗80% 令佢巿場競爭遠高過對手

美國patent多到數唔晒，中國一個5G行先收patent錢就比人屌晒老母又話偷又乜又7，其實冇證據

用好簡單嘅思維去諗，大陸都整到出黎嘅嘢會有幾高科技？ 真係專利+勁到冇人識整 你估中共會唔會搶住幫人起？ 根本想吹個大泡沫出黎， 歴史有千年蟲、 .com ，美國唔想俾中國食頭啖湯，佢自己就執手尾

佢個5G目的唔係賺錢先可以咁平
越多人用 越有可能偷到機密文件

無咗佢點監控14億人

華為有超前的概念方案，雖然未實現，但一定係世界第一

國家資助打價格戰

Only Huawei produces every element of a 5G system and assembles turnkey networks–from antennas to the power stations to chips–at scale and cost. It’s just what busy telcos want: one-stop shopping at a fraction of the cost of competitors

source:

屌你老味我係唔鍾意中國都係咁話
連登真係，成班係唔係都比負皮，理性討論就攞料攞source 一齊傾啦，成日一句中國野狗也不屌就完左

喺連登真係絕對可以睇到layman 講專業範疇既可笑講咁耐都唔知講左啲乜

佢係隱性五毛，廣東話未完全識

只有大陸仔講慣先會用一條 "條' 嚟形容狗， 香港人一直係講隻。

笑撚死人佢會打算笑 "能" 死人。

論壇好撚多呢 D 撚屌目的就係要膠化等人無心討論。

4g出個陣一樣吹到好勁

高質討論

成班華為打手

依D就叫討論啦
唔係一味人身攻擊大大隻紅字係咁吠

講一條狗同笑能死人就5毛？？！！

你老母卡香港網有冇2年文化呀仆街！！！

講一條狗同笑能死人就5毛？？！！

你老母上香港網有冇2年文化呀仆街！！！

呢D不嬲根本Google都知嘅常識，你班5毛狗住開支那網監獄就當寶囉！！！

好多打手 吹到

邊有咁大隻蛤乸隨街跳
平係因為中共貼錢半賣半送
目的就係想監控人地，係間諜活動
傻嘅都識揀

可能廣東話對你嚟講幾難理解， 連香港人講嘅廣東話都未識，用條嚟形容狗，用能字當做撚只係反映你係大陸仔。

你不停膠化呢度， 係因為你係五毛要令人冇心機討論。

乜撚嘢叫上香港網？

我建議你就唔好死兜爛兜， 或者真係喺香港生活下學下廣東話係點講。 你自己講嘢已經蝗化曬啦懵撚。

大

陸

仔

仲有呢，香港人係叫 “身份證” 唔會叫 HKID 囉大陸仔，有無比差佬拎車牌身份證或者係街周過問你攞身份證呀？話時話你係單非定雙非生既？

重有呢，咩文化屌你蝗咩濃郁到 。。。

好多親美連登仔不嬲都係垃圾

華為啲嘢咁撚垃圾，拎返NEC啲舊嘢分分鐘好過佢

華為美，華為美
中國的精片最珍貴

既然呢d對你黎講係常識又唔見你講
咁有知識教下好似我呢d咁既無知網民呀ma
一味係到大大隻紅屌人乜情柒柒有咩用
你咁做唔係顯示緊你有幾叻幾巴閉
只係講人知你有幾小學雞同低質啫
嘥埋d時間係到屌人不如開套av打多兩次J啦
定係你覺得大大隻紅字屌鳩人爽過打飛機

叫慣HKID嘅反而係支那狗？？？GoodestLogic囉！！！

當你港仔，但乜撚垃圾Band3學店出黎架？？？

背多幾年真香港文化先出黎扮港豬乞$0.5啦仆街！！！

走啦咩九錢一心 最撚憎紅色大字鳩up謾罵 無內容無資訊無立場無論點

你鳩吹得嘅又有幾撚高班呀愛支打狗！！！

黨企 無限補貼戰術

係因為標價平

錯曬。5G制式係由唔同國家一齊決定。唔係得華為一間。

話之你技術幾神
只要支那被圍剿
華為（以及其他具威脅企業）都只會被打殘

你話呀？？

5G專利多無用架，實唔實用先得架
一個基站分開十part申請專利咪當十個
鬥大咩而家

鬥質素呀

係大陸報到得華為一間
華為醒在搶先第一個release 新聞
但其實Ericsson 同Nokia 5G技術同市場都領先緊華為
但佢地掀掣唔夠快
華為為5G制式未扑鎚就吹自己有5G

好似當年LG未有4G制式既時候話出4G手機一樣
而家無人記得啦

3G同4G 都係用turbo code，其實已經相當接近channel容量極限，即係Shannon limit，當然LDPC 就做得更加好，LDPC從理論層面去睇唔算新技術，同好多machine learning algorithm一樣都唔係新野，不過礙於當時硬件技術跟唔上，所以先無用到，而家製造晶片技術進步咗好多，所以LDPC就出翻黎，用落5G
而華為個polar code 應該係惟一一種理論上容量達到極限既 forward error correction (更正編碼錯誤) 既技術，但始終太新，做唔到主流

只有支唔可以冇左華為
但係世界唔可以冇左蘋果

唔識唔google都算，仲想大返我轉頭兒登仔笑死人

美國佬驚到咁都可以話冇質素，講到冇嘢好講

不如你摺埋啦
柒到幾時先收手
你自己搵撚埋入面有啲咩專利先再柒ok?

講嚟講去咪又係得個平字

你估人哋外國做唔到5G 咩，本身又唔係華為發明

美國而家開始補貼都未遲

性價比。新聞成日播啦！

問題係華為自從係土耳其Bilkent University Erdal Arikan教授得到Polar code之後
Polar code 研發一直都處於理論同測試階段
(Polar code於2008年由Erdal Arikan教授提出)
大家跟本就唔知道當Polar code正式投放落去大城市,特別係擁有好多摩天大廈(例:香港)既時候,到底會發生咩情況,會出現咩變數,就連華為佢自己都唔知道
而LDPC唔同,其實我地一直都用緊佢,Router入面802.11ac (即WiFi 5GHz)就係LDPC原型
(LDPC於1962年由Robert G. Gallager提出)
LDPC已經有齊穩定基礎同大量測試
再加上LDPC有啲專利過期變相可以俾少d$
(Polar code相關専利收費不明)
其他國家既通信公司自然會選擇一個比較穩定方案
(其實我篇文關於3GPP部份有啲嘢打漏咗,當初係有4個方案,我覆完先發覺,唔好意思,有錯請指正)

終於有啲認真討論

岩
而且係5G巴閉，唔係個別企業

今日先講過中國好多美國鐵路都中標，原因係平其他競爭對手幾億美元。

5g日吹夜吹係美國個file可能毯緊檯底

apple google會無大數據？

大數據同Backdoor點可以比較？

人地拎你數據會出reminder提你。

支共拎你數據、資料係開你後門偷。偷完仲要話，「我地絕無偷取用家資料」。但事實上，有好多IT公司已經check到啲數據好多時直接運入去支共嘅政府部門。

係美國咁做，間公司俾人告到甩褲。

低能仔

Hide Blocked User - 9錢1心

美國佬電訊商懶

做緊？ 我講首先發展wor
google 左啦

Although 5G isn't a commercially available mobile network yet, it is pegged to be considerably faster than its predecessor 4G, and has potential to enable big data industries such as the internet of things and smart homes or cities.
5G is said to offer unlimited data quantities in gigabyte per month and user which could enable users to stream high volumes of high-definition media on their internet enabled device.
In 2008 South Korea developed an R&D program looking at 5G mobile communication systems. Four years later in August 2012, New York University founded NYU WIRELESS, a research centre designed to carry out detailed work on the 5G wireless network.

華為只係investor ... 唔係R＆D

屌，識google 唔撚識字

我偷撚完你啲產品再用低價賣緊返畀你，係咪好撚醒目呢？屌你老味

所以法國同英國簡直係仆街嚟， 呢兩個垃圾國家為咗錢同美國鬥氣， 明知華為偷呃拐騙，會裝後門都堅持用

你理佢做乜

Block 左佢咪得囉

有好多係之前個專利完再買人既或者重新申請拎返黎 有好多技術其實全球工業生產都識 不過比人拎專利黎搵錢 佢華為要左個專利權姐

你想講乜?

原來比錢個唔當做，咁全世界嘢都係中國出啦
咁iPhone都係印度同中國貨嚟，8成美國牌子都係中國出
反上腦

華為啲專利好多都唔係基礎or核心,華為係5g最大價值就係cheap有國家補貼